【愛上你 Milano 夢在浪漫街道】低調置業討論區（206）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

溫馨提示: 男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/08/03公佈,，中原城市領先指數188.61，按周升0.45%

【樓若轉淡 想買不抵買之間】低調置業討論區（205）

上一個post, 歡迎繼續討論

留名先

lm

日本城

忍咗年幾

漏名

係日本城股票 不過爆咗上去了

點睇大約3-4座嗰啲「屋苑」？全港冇乜知名度 但區內人都會識

各位巴打，記得之前追post有見過大家推介買電器既地方，但依家點諗都諗唔起叫咩名 有冇人可以講多次我知

影音落旺角友誠大廈、添富大廈，成幢都係

如果洗衣機、雪櫃呢

即係點？係咪其實同單棟都唔大分別
上網睇過樓價通常都係睇最近成交價決定，若果成交少就自然難貼巿價，亦都冇乜議價空間

就係完全一個keyword都記唔起 好似p字頭？ btw 唔該巴打

添置商業中心先啱，友誠商業中心

但宜家啲知名屋苑郁啲都40年樓齡
遲多幾年再放會唔會好難放（因為按揭年期問題）

留名

唔係 btw thx巴打 睇緊優質x

有咩問題？ 你想點樣睇？

7 巴苑都只係3座，咪又係咁住

按揭又做到，why not

外區人未必識，的士佬都要問係邊

2座算唔算屋苑？

唔係單枝都算掛

好超巴似係問 Quarry Bay 寶峰 華蘭 康蕙 栢蕙 果類
Between 睇餸食飯

好耐冇入黎 留個名先

我新造 月中成交，應該唔會加我掛

最鐘意發膠巴分享

壓測係個plan加3厘咁計
新plan多0.1% 新壓測咪加多0.1%囉

真加息

屌
我個banker仲同我爭取緊好d offer
早幾日出第一個offer h+1.24%, 1.9% rebate, cap 2.15%
我話出面1.95% rebate

唔知趕唔趕到尾班

btw, 黎緊新造果d應該簡p plan啦？ 但呢幾日hibor 回緊落黎

我定息plan出之前做左
完全唔關我事

迫佢地加
象徵式加0.1
美帝侵侵個加息步伐比想像中慢
跟本未到時間加

big drop is coming

要爆la, 好多朋友見今日銀行加息，好快share夫whatsapp group

咁樣搞一搞，樓市氣氛轉差

[member]西亞爆曬廠啦
同埋內面講明一切決定以批出黎為準。
多一單少一單
they don't care/member]

放長雙眼睇吓啲剛需會去邊

剛需之戰

個個9縮

慘啦 色魔殺到

新造P-升晒年尾轉按都唔知重有無so

當年煥然一居

鏗鏘集: 炒車位

想問下依家銀行升h按鎖息上限去到p-2.9,係咪即係講緊之前 h+1.25/p-3.1 plan 黎緊會變成h+1.25/p-2.9 ?

跟住新造最優惠利率按揭計劃上調0.1就代表淨p plan會變成全程p-3 ？

【晚上10時30分】

東亞（023）宣佈下周一起，上調H按鎖息上限0.2厘至P-2.9厘（即實際息率為2.35厘），而新造P按息率亦會上調0.1厘至P-3厘（實際息率為2.25厘）。截至目前，一共八間銀行已宣佈上調鎖息上限。

星之谷按揭轉介行政總裁莊錦輝指出，是次加鎖息上限後，預期不會再有第二輪，而9月可能加最優惠利率，到時息差會變得較鬆動。利嘉閣按揭董事總經理黃詠欣指，今次息率調整終於出現P按比H按平的現象，相信未來P按選用比率會上升，另外因鎖息上限調高轉按宗數大有機會減少。

【晚上9時45分】
恒生（011）宣佈由8月13日起，上調最優惠利率按揭計劃之新造按揭年利率至P-2.75%。香港銀行同業拆息按揭計劃之鎖息上限亦上調至P-2.65%。

【晚上9時10分】
滙豐宣佈，由8月13日起，新造同業拆息按揭計劃（H按）的鎖息上限調高至最優惠利率(P)減2.65厘（即2.35厘）。同時，新造P按計劃亦將上調至最優惠利率(P)減2.75厘（即2.25厘）。與花旗、中銀香港、渣打等看齊。滙豐表示，一向有定期檢視按揭息率，並因應市場情況作出調整。

【晚上8時49分】
渣打香港（2388）宣佈，由8月13日起，HIBOR按揭計劃的鎖息上限會上調至P-2.9% (實際息率為2.35%) ，而最優惠利率按揭計劃的按揭息率會上調至P-3% (實際息率為2.25%)；水平與花旗看齊。

【晚上7時】

繼花旗銀行昨日調高H按封頂息率，幾間銀行當中包括按揭第二大「龍頭」中銀香港（2388）亦跟加鎖息上限。中銀香港宣佈經綜合考慮市場情況及息口走勢等因素，由8月13日起，同業拆息按揭計劃(H按) 的鎖息上限調高至最優惠利率減2.65厘(即2.35厘)，而其他以P為基準的按揭計劃利率則上調至最優惠利率減2.75厘 (即2.25厘)。該行適時調整息率，以審慎管理風險，並會不時對按揭息率進行重檢。

永隆銀行亦跟加。永隆銀行的H按計劃，由原先的H+1.24厘至1.33厘，今日起新造H按調高至H+1.38厘至1.43厘，視乎客群而定；封頂息率為最優惠利率（P）減2.9厘，而永隆採用「大P」，即為5.25厘，實際為2.35厘。

永隆銀行的P按息率則維持不變，介乎P-2.5至P-3厘，視乎客戶群而定。

市傳建行亞洲由8月9日開始，亦上調H按封頂息率至P減3厘，實際息率2.25厘。至於P按息率亦加至P-3厘起，實際息率2.25厘。H按及P按的現金回贈均為1.95%。

另外，有消息指工銀亞洲、富邦銀行等數間銀行亦將於一、兩日內作出調整。

據了解，金管局近日與活躍按揭貸款的銀行接觸，從風險監管角度了解，在現時資金成本上漲下（特別是定存息率已升至2厘），銀行若維持如此微薄按揭息差是否穩妥。

滙豐銀行

永隆銀行

係咪會有特價野執？

係，每次都有特價嘢，同市場未有得正式賣嘅產品買

兩位巴打簡阿爺？**回0.2%?
點解我回0.1%
未簽銀行仲有你得拎返呢？
loan size >4球

我借6成

去音響展睇吓漫步者有冇開檔口做特價，想平平地執對喇叭深圳用

或者望吓AudioEngine嘅，上面音響唔會擺太多錢，最多5000,所以有源喇叭首選，越多輸入越好，聲唔難聽就得

想請教大家
如果買新樓收租
銀行一按應該係最多5成？如果先自住後放租又會點架？
另外如果借發展商二按有無限制？

南昌站上蓋個新地鐵商場叫v walk,聲稱仲大過v city

經銀行出租要俾5成首期，自己住後嚟出租，理論上要通知銀行補夠5成

發展商唔受金管局規管，向佢借就點都可以出租，不過注意利息幾多

明白

新樓放租講到口臭

錢多無所謂啦，業主但求打個和，大家開心

至憎人講新樓放租

租租又有新樓租啦

正常

音嚮展每年都會有贏國音響製造商參展，好多係唔差，FiiO，Cayin呢啲大廠，做咗好多年，鬼佬都有用，外國音響論壇口碑唔錯嘅

Cayin做膽機出名，我有佢嘅portable DAC/Amp for iOS，千零蚊都算幾好，用咗幾年了

諗起都開心
我仲係度FF 租北角山山甚至海璇架

sorry囉巴打
我見大家經驗多d所以問下
費事我自己睇漏野者

其他巴打無惡意既

不過新樓租值唔高，唔係一個好既投資選擇

新盤UPDATES：南區‧左岸特色戶破頂 富豪‧悅庭降價 (20:19)

【東網專訊】已屆現樓的新盤成交不絕，有樓盤以項目新高價沽出，亦有項目再度減價吸客，另外月內亦多個大型樓盤部署開售。

●南區‧左岸特色戶逾1.52億沽 呎價55,902元
現樓豪宅新盤續錄成交，中國海外發展(00688)鴨脷洲南區‧左岸售出1座36樓A室連平台戶，成交價逾1.52億元，呎價55,902元，創項目新高。

●NAPA洋房逾3600萬沽 呎價近1.8萬
會德豐地產的屯門NAPA剛以招標沽出C29洋房，實用面積2,040方呎，另連876方呎花園、585方呎天台，成交價3,667.92萬元，呎價17,980元。

●富豪‧悅庭再減價 下周賣兩洋房
據一手銷售資料網資料，百利保控股(00617)元朗富豪‧悅庭更新價單，其中丹桂村路77B號洋房，價單售價由4,346.8萬元下調至3,583.5萬元，減價約17.6%，最新呎價為5,000元。該盤亦上載全新8號價單，推出丹桂村路83D號洋房，價單售價4,458.3萬元，實用呎價16,500元。發展商上載銷售安排，於下周一起發售上述兩伙。

●海璇第6座以服務式住宅出租 呎租達100元
空置稅出台，部分發展商陸續將豪宅轉售為租。新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下北角海璇定位為港島超級豪宅，須較長銷售時間，而空置稅不知何時及形式實施，第6座暫以服務式住宅出租，料不須繳交空置稅。

Signature Homes總經理官曉霓稱，該座命名為海璇匯，提供140伙，料年底推出招租，實用面積361至1,063方呎，呎租料達100元，間隔一至三房，亦設連平台或天台特色戶，連家具月租金額料約3.6萬至14萬元，租期傾向6個月以上。

●日出康城第6期命名LP6 一及兩房戶佔7成
南豐發展董事及地產總經理麥一擎指出，南豐集團旗下將軍澳日出康城第6期正式命名為LP6，最快於月內上載樓書及開價，首批單位將涵蓋各戶型，售價參考區內第4期晉海、晉海II及第5期MALIBU，並以貼市價開盤。他又指，項目主打一房及兩房戶，共佔逾7成，而新房策規定樓盤每次要推出至少兩成單位，即不少於479伙單位，對銷售沒有壓力。

南豐發展高級經理(市務及銷售)陳彥群指出，項目提供2,392伙，間隔由一房至四房，亦有少量特色戶。

●信置本月有機會雙盤齊發
信和置業(00083)營業部聯席董事田兆源表示，旗下大埔白石角逸瓏灣8正待批預售樓花同意書，與同系長沙灣一號九龍道均有機會本月開售。項目提供528伙，會所提供50米戶外泳池及25室內泳池等設施，標準戶樓層高度3.4米，料區內最高。

他透露，項目單位多元化，兩房佔約34%，實用面積約450至550方呎，三房佔約50%，面積約650至1,000方呎，四房佔約8%，面積950至1,250方呎，特色戶佔約8%，最大面積1,750方呎。

多謝巴打解答

其實我唔算係純投資既
我響另一個post都講過
買個兩房 雖然唔係合晒心水
可以租出去cover自住交既租
唔對路又可以自住

前年2016年音響展請咗差佬銀樂團(?)現場表演

遲嫂你好，我係沈門既沈.陽歪，耐唔時都會黎低置post吹水嫁，多多指教

管理處實有相關證明文件比律師樓

比啦
唔洗煩

又出去公海咬人

人生本來就是無可奈何,10個30歲才明白既人生無奈

新港城兩萬蚊呎

一個新界 只有一個新港城

屌我都唔想等輕鐵

自己搞室內設計用咩software 好？
最好有3d 多傢俬揀

【無懼加息】第一城3房售1328萬 再創屋苑歷史新高 (14:56)

文章日期：2018年8月9日

雖然多間銀行先後加息，但沙田第一城成交價卻於一個月內兩度破頂。美聯首席聯席區域經理黃錦瀚表示，沙田第一城13座中高層A室，實用819方呎，屬3房間隔，最新以1328萬元售出，實呎16215元，創屋頂成交價歷史新高紀錄，較7月初錄得的舊紀錄1300萬元，再高出28萬元或2%。據悉，原業主於2010年以578萬元購入單位，現帳面獲利750萬元或近1.3倍。

[member] 我果陣係搵美x物業 簽臨約到真係收到回佣等左半年 ［/member]

一加息。間屋就跌左十幾個

hsbc/scb 用同一間估價行
我今日禁一禁都跌咗30k
反而BOC升咗210k

阿爺宜家先黎食春藥會唔會太遲？

巴打請問你借幾多？

新盤UPDATES：驟見大額成交 發展商趁勢加價 (20:02)

【東網專訊】發展商蜂擁推售豪宅現樓物業，刺激各區紛紛錄得大額高價成交，個別項目亦乘勢積極加價。

●賢文禮士高層大戶逾5805萬沽
華懋集團旗下九龍塘賢文禮士，剛售出第1座9樓D室，實用面積1,583方呎，成交價5,805.94萬元，實用呎價36,677元。

●星漣海7伙加價最高2.5%
據一手銷售資訊網資料，長實集團(01113)旗下馬鞍山星漣海修訂價單，其中7伙加價約1.5至2.5%，加幅最高單位為3C座16樓B室，實用面積783方呎，價單售價由1,783.4萬元上調至1,828萬元，最新呎價為23,346元。

●君豪峰加推56伙 下周一賣22伙
據一手銷售資訊網資料，恒基地產(00012)旗下鰂魚涌君豪峰加推全新6號價單，提供56伙標準戶，價單售價由737.6萬至947.5萬元，價單呎價由25,434至32,338元，最高呎價料挑戰項目新高。

新推出的36樓B室，實用面積290方呎，價單售價934.4萬元，較上一張價單相同面積、座向的36樓D室售價高約3.3%。該盤亦上載新銷售安排，於下周一起發售22伙。

●匯璽II料下周公布新價單
新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下西南九龍匯璽II，好有機會緊貼元朗PARK YOHO Milano於本月內發售，下周好大機會開價，樓價具一定提升空間。

新地代理總經理陳漢麟稱，項目兩期去年開售已沽約1,500伙，套現超過200億元，當中二期平均成交呎價約24,500元。稍後主要銷售5座單位。明日起安排代理睇樓。

●【多圖】匯璽II現樓四房雙套大宅首度曝光
發展商全速推售現樓項目。新鴻基地產旗下西南九龍匯璽II，今日(9日)首度安排傳媒現樓單位，位於第5A座53樓A室，實用面積1,509方呎。單位間隔四房雙連套連書房設計，大廳連接的露台面積52方呎，大廳及主人套房均享開揚維港海景。廚房部分以開放式設計。

●元朗村屋栢譽上樓書 面積617方呎起
據一手銷售資訊網資料，元朗黃屋村村屋栢譽上載樓書，由6座物業組成，共提供14伙，實用面積由617至2,182方呎，面積最大為11號大廈，由地下至二樓，花園面積643方呎、天台面積582方呎。

樓價UPDATES：筲箕灣新入伙盤連錄租務成交 (12:52)

【東網專訊】【21:32】入伙新盤租務表現不俗，筲箕灣ISLAND RESIDENCE近期連錄多宗同類個案。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●ISLAND RESIDENCE一個低層B室，實用面積238方呎，屬開放式間隔，以1.6萬元租出，實用呎租約67元。客人為外區人士，心儀上址為全新物業，加上在區內工作，故決定承租。

●市區物業交通方便，故即使樓齡較高仍有買家承接。樓齡達52年銅鑼灣香港大廈，剛有一個低層B室，實用面積522方呎，以690萬元沽出，實用呎價13,218元。

●北角維景花園A座低層07室，實用面積449方呎，以兩房設計，座向南面望街景，獲區外換樓人士以850萬元承接，實用呎價18,931元。原業主持貨近29年，單位期內升值逾5.5倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●奧運站維港灣9座中層C室，間隔為三房包括套房，實用面積約786方呎。業主以約3.8萬元放租約兩周，終吸引外區客洽詢，最終以3.56萬元租出，實用呎租約45.3元。據了解，新租客為夫婦，心儀單位間隔實用及望全海景，故睇樓兩次即決定承租。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●公屋續現高價成交。屯門建生邨康生樓高層14室，原則為兩房間隔，現改為一房設計，望東南開揚景，實用面積約443方呎。業主原開價430萬元，放盤約3個月，終由一名首置人士於已補價自由市場以420萬元購入，實用呎價約9,481元。

●沙田好運中心棕林閣低層E室兩房戶，實用面積331方呎，座向西南望樓景，獲買家以600萬元購入，實用呎價18,127元。據了解，原業主於2014年1月以337萬元買入該單位，帳面現獲利263元。

●首置客斥1,055萬元購入東涌映灣園2座高層H室，單位享內園景，實用面積約986方呎，實用呎價約10,700元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【14:44】荃灣綠楊新邨租務成交穩定，本月暫錄約6宗，平均呎租約36元，按月上升約5.9%。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●西半山俊傑花園中層A室，實用面積783方呎，以三房包括套房設計，以1,838萬元易手，實用呎價23,474元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍太子道西乾隆閣中層D室，實用面積1,060方呎，以1,575萬元易手，實用呎價14,858元。

●長沙灣碧海藍天2座高層複式戶，實用面積1,178方呎，間隔為三房包括套房，以月租45,000元租出，實用呎租38元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●荃灣綠楊新邨B座低層4室，實用面積582方呎，以三房間隔，以月租2.1萬元獲承租，實用呎租36元。

●深井縉皇居3座高層D室兩房戶，實用面積753方呎，以1,020萬元售出，實用呎價13,546元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:52】北角舊樓仍有價有市，投資者成功議價5%後、即睇即買連租約單位。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●逾40年的北角恒隆銀行東區分行大廈中層A室，實用面積485方呎，屬三房間隔，以638萬港元放盤，約兩周即獲外區投資客洽購，議價後減價33萬元，終以605萬元成交，實用呎價12,474元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣曉悅中層F室，實用面積316方呎，以630萬元放盤，議價後減約30萬元成交，減幅約5%，成交價600萬元，實用呎價18,987元。

●將軍澳居屋英明苑B座明亮閣高層9室，實用面積645方呎，以三房設計，自由市場成交價753萬元，實用呎價11,674元。

●奧運站君滙港3座中層A室，實用面積482方呎，以月租2.48萬元租出，實用呎租51.5元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●西貢逸瓏園5座頂層兩房戶，實用面積693方呎，以月租2萬元租出，實用呎租28.9元。

●馬鞍山嘉華星濤灣1座中層D室，實用面積635方呎，以878萬元易手，實用呎價18,841元。

●馬鞍山曉峰灣畔2座中層E室，實用面積501方呎，間隔為兩房，以750萬元易手，實用呎價14,970元。

●上水中心2座中層B室，實用面積330方呎，以1.28萬元獲承租，實用呎租38.8元。

按息升嚇窒銀主？新港城即減廿萬 叫價降至810萬 (18:16)

【東網專訊】按息調升，銀主盤都要劈價。美聯梁榮貴稱，馬鞍山新港城E座低層銀主盤，實用面積618方呎，套三房間隔，6月時曾售820萬元，7月已被買家撻訂，即再以830萬元重新放售，而周四(8月9日)銀主主動減價20萬元，叫價降至810萬元，呎價約13,107元。

據了解，同類高層單位，最高成交價曾達980萬元；有大型銀行對上址網上估價逾1,100萬元，叫價低估價近27%。

-----------

建生邨售420萬元 創屯門已補價公屋新高 (18:49)

【東網專訊】美聯理陳智生表示，屯門公屋建生邨康生樓高層14室，原裝兩房間隔，現改為一房設計，實用面積約443方呎，原業主開價430萬元放盤約3個月，一名首置人士見上址乾淨企理，且景觀不俗，睇樓兩次後輕微議價承接。

物業已補價自由市場成交價420萬元，呎價約9,481元，做價料創全區同類物業新高。

資料顯示，原業主於2013年1月以約180萬元購入上址。

－－－－－－

萬景峯呎價升破2萬！670呎賣1380萬元 (21:39)

【東網專訊】新界屋苑呎價再破2萬元。市場消息透露，荃灣萬景峯2座高層B室，實用面積670方呎，三房間隔，成交價達1,380萬港元，呎價約20,597元，料屬標準戶新指標。

**** cream絲海之戀fatfat

息魔殺到：樓市專家預言「神話破滅」！細價盤重災

息魔終於殺到，樓市大鑊？香港銀行全面調高按息，拆息按揭(H按)封頂位高見2.35厘，市場普遍估計下月底香港最優惠利率(P)定必調升。《東網》找來兩大熟悉樓市的重量級專家，他們不約而同睇淡前景，更預測樓價最激會大冧兩成，並且警告「樓市神話」年底勢將爆破！

●湯文亮：「息魔」下月必再來！樓價冧20%不是夢

紀惠集團行政總裁湯文亮指，大銀行聯手加按息，將H按封頂上限調高至2.35%，即是加了0.2%，幅度很少但意義重大！今次在聯儲局9月議息前行動，意味聯儲局一旦在9月宣布加息，香港一定會跟隨。他並預期，未來12個月內，香港樓價會跌15至20%。

他說，一些過往非常樂觀的市場人士亦擔心，即使未來美國不加息，香港都會加，如果是這樣，加息壓力就會非常巨大，樓市會借勢調整。在各大銀行聯手加按息之後，可以說「息狼」來了，「一次加息，供樓的人話飲少餐茶；兩次加息，食少餐飯就可以抵消；但如果加7、8次息，就要節衣縮食。」

－－－－－－
●劉智傑：樓市神話將破滅 12月正式爆煲！

此外，曾在2017年初預言樓市於12至18個月內「爆煲」的滙豐銀行前首位華人大班劉智傑，最新的言論指樓市神話即將破滅，更預計12月會正式爆破，包括納米樓在內的細價樓更會淪為跌市重災區。

他續指，利好香港樓市的因素已開始逆轉，首先，香港銀行加息只是引致香港樓價下跌的其中一個因素，美國加息步伐確實已加快，就算美國9月份會宣布加息，香港定會跟隨，但也不致於令樓價大跌。

另方面，近期流入香港市場的內地資金明顯減少，最重要是市場低估了中美貿易戰會為全球經濟帶來的影響，料年底美國經濟會明顯變差，失業率上升。現時樓市泡沫已逐漸浮現，部分人還以為「買咗實升，但其實牛市不再，樓市神話即將破滅」，預計12月會正式爆破，包括納米樓在內的細價樓更會淪為跌市重災區。

他指，這幾年香港樓市一直存在泡沫，但因市場一直對樓市升勢抱有希望，加上發展商提供高成數按揭，投資及上車客所需的首期減少，上車新盤供不應求，繼而令向隅客轉投二手市場，樓價續創新高。

不過，自房委會公布修訂新居屋定價，由市價七折調整至五二折出售，與私樓價格的差距大幅拉闊，大部分上車客寧願等待新居屋推出，二手細價樓承接力轉弱，他更留意到近日細價樓錄得不少撻訂個案，除用家外，投資者亦寧願蝕訂，也不願冒著未來無承接的風險。

－－－－－－
●其他專家又點睇？

張一鳴：已沽清手持物業
前知名地產分析員、開元資產管理行政總裁張一鳴近日亦表明看淡樓市，除自住單位，已沽清全數逾10個物業，更認為現時做美元定存較買樓收租更合適。

林一鳴：樓價平穩橫行機會較大
資深財經專家林一鳴近月亦指，市場未見大量新供應，按息亦無大幅加2至3厘，加上經濟無急速轉差，三個樓價下跌主要因素都未出現，故預期未來樓價平穩橫行機會較大。

林浩文：加息難令樓市急挫 全年料升一成
不過，萊坊高級董事及估價及諮詢部主管林浩文仍對樓市有信心，指加按息短期內對香港樓市影響不大，因準買家心理因素較實際因素更重要，同時亦要視乎三大按揭龍頭銀行的加息步伐。

他指，若單純因加息因素而令樓市今年急跌的機會不大，仍然認為今年全年一般住宅及豪宅上升幅度約10至13%，超級豪宅則升10至15%，惟升幅主要集中在上半年，料下半年樓價升幅收窄後平穩。

以上5個專家有4個淡淡，1個平淡

molamola

睇錯，係3淡1平1好

Copy from 香討

【橙訊】政府落實推出空置稅後，發展商紛紛變陣應對，「揸重貨」的新地率先將北角現樓豪宅盤海璇，其中第6座將改為服務式住宅出租，並命名為海璇匯，料最快年底推出。

新地副董事總經理雷霆表示，目前空置稅未正式落實，相關實施時間及細節亦未公布，但市場需要較多時間去消化豪宅新盤，一般銷售時間較長，故將第6座轉為租賃，可謂一舉兩得，料項目將不需付空置稅。他預計，項目年底開始出租，呎租有望挑戰港島東新高。

系內Signature Homes總經理官曉霓補充，海璇匯涉140伙，面積介乎361至1,063方呎，戶型包括1至3房，另設天台特色戶，月租約3.6萬至14萬元，平均呎租料可達100元，租期為半年或以上，料年租金收入可達7,000萬元。

據一手物業銷售網及屋宇署資料，目前正發售的現樓新盤，以及已獲批入伙紙的項目，共涉及約5,000伙。

單計現樓貨尾及未推售項目計算，大型發展商之中以新地持貨量最多，涉及約2,500伙，當中包括已批出入伙紙的元朗PARK YOHO 2B期，提供712伙，另外，將於短期內再作推售的南昌站匯璽II，則涉及670伙，至於正在招標的元朗Grand YOHO，也有約520伙貨尾待售。

匯璽II料下周公布新價單
新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下西南九龍匯璽II，好有機會緊貼元朗PARK YOHO Milano於本月內發售，下周好大機會開價，樓價具一定提升空間。

新地代理總經理陳漢麟稱，項目兩期去年開售已沽約1,500伙，套現超過200億元，當中二期平均成交呎價約24,500元。稍後主要銷售5座單位。明日起安排代理睇樓。

Lm跟進

林太先係磚家

求巴打分析… 細佬透過**同中銀做按揭，佢地好似好蠱惑… 佢一開始同我講比到1.95%，咁加埋**嘅0.1%回贈理論上可以做到2.05%。
但問題係簽文件嘅時候，佢再同我講，佢地銀行比**佣金0.2%+1000都要由貸款額扣出黎，但**淨系比得0.1%我，咁我咪要由我嘅總 rebate 裡面拿翻0.1%+1000出黎，咁計翻rebate 得1.86%。
求教係咪間間銀行都咁

其實咁講，而家咁多間行一齊加息
都唔係未見過
但係留意返
佢地係改「typical offer」
意思係冇特別野我就會比呢個offer你

但係如果H+1.24,P-2.85係仲有水位
大銀行就會好似年頭就批返落黎
而唔會用新rate P-2.65黎出offer

係，加息呢個動作
極短期樓價會落小小
唔多，大約2%左右
原因係本身計好哂數
岩岩好果d人 過唔到壓測就係過唔到
(借480, 月入要多1000蚊)

但長遠黎講
一定係升 因為更加多人做唔到壓測
要改買爲租 租金升
租金回報上升 樓自然會升

This is my analysis, ok?

係
而家樓市最大風險係支爆
但今次支爆可能利好香港

因為要用香港走國貨出境
香港又一次做返trade port

呢幾個專家好似講咗幾年樓爆

其他bank唔係都係咁？

呢個鐘數屯門公路又唔係好塞啫，暢順喎

呢輪放暑假呀

所以想知道其他人係咪都係咁，定係得中銀咁蠱惑

扣loan size 多0.2% + 1000 = 借少dd, 首期比多dd
回贈比多0.1%
咁有咩問題？

當你向銀行申請貸款100蚊，銀行rebate 翻1蚊你，咁你欠銀行99蚊
成交嗰日，銀行要你出住1蚊先，之後比翻你，即係打和，個 net effective係銀行幫你出咗100蚊，你淨系爭佢99蚊，你賺1蚊
但假如銀行要比1蚊你，2蚊**，即係你個貸款額得翻97。當**比翻1蚊你。
成交日，你要比3蚊，之後銀行同**一共 rebate 翻2蚊你，即係你要從自己荷包拿1蚊出黎…個net effective 係你拿3蚊出黎，拿翻2蚊，即係倒貼1蚊出去

屯門公路冇金鐘咁塞

出ccl好緊張

DROP TO ZERO IS A MUST

1% rebate
$100樓價
借$60, 首期$40, cash flow 多$0.6, 買樓成本$99.4

> 1% rebate
當bank rebate offer 1%, ** 1% (扣loan size 2%)
$100樓價
借$58.2, 首期$41.8, 回返2% $1.2, 買樓成本$98.8

借少左, 首期要再比多d, 但成本都少左

唔係咁諗?
點會貼?

我記得我上年原行再鎖兩年1.5x% rebate 就比哂cash
我果時都r頭
不過無問, 但我都估係未借到上限, 以最新估價計

供仟幾萬100呎劏房,仲有錢去行期學車,信用卡 centre 又會批

土地註冊處資料，旺角曉珀‧御一個低層複式單位以5,620.2萬港元售出，買家為譚澤群及陳淑儀。譚氏與以米線打響名堂的「譚仔三哥」家族成員名字相同，而該食肆去年被日本丸龜母公司Toridoll收購。該單位實用面積1,938方呎，呎價約2.9萬元。

more

同音響展同日擺檔嘅婚禮展

賣樓買音響
黑膠保全家

終於集齊神器召喚出雷神

摩牙

食完飯先，唔係等陣好多人

暫時買咗隻CD, 或者會去Fiio買個藍牙amp

隔離開緊呢個

聽日去

妳未嫁嘅咩?

Focal Utopia

未見過毒L玩音響
最多係生意佬，中年阿叔

有HeadFi,有女，有毒L,千古不變

咁on9抵你一世無女

有器材，冇post啫

遲巴麥景圖有冇興趣?

嫁左都可以去

有

但唔夠筆直

而家嘅BBC LS 3/5A去到2皮幾嘢，我對係Stirling, BBC Studio moniter標準制定之一，6年前16000蚊左右，玫瑰木，有BBC 嘅cert 認證，依家要「高級啲」真係幾皮嘢入嚟冇嘢睇

有特價，Luxman都有

Spendor幾好嘅

屌，Accuphase 4:30下場 想睇吓E650都冇

我每影一張想，係伸隻手，自己冇入鏡嘅

已射，謝謝

冇咁易嘅師傅

我都可能單拖去
男友唔得閒

所以音響展我年年去，唔記得/冇時間就冇辦法

有一年好多檔口出女，冚家剷唔知以為去咗金魚缸

家居唔大嘅話，聽人聲買LS 3/5a + 膽機/A類機

有地方買Focal,真係好得，Accuphase同Luxman A類機配聽過，不過我過廳唔夠大

我用緊Accuphase CDP-410+E600配Stirling LS 3/5A, 唔計線6年前十皮左右

哪有錢

因為你用錯選項

如下

電視機睇最正，被霸佔電視機就iPad,早就準備plan B

download app 射返iphone 去 電視就ok?

呢個真係正喎

要比錢48蚊先用到ChromeCast,要支援或者部電視機支援AirPlay

不過未必個個台都射到，我用罪大係Android TV,喺佢play store裝apps,就係嗰幾個就播到，唔使射

唔該vic 巴， 今晚試下

喺Fiio買咗個藍牙amp,260

V巴有冇防水無線喇叭推介，我女人想沖住涼聽歌

Sony咪防水，我有XB30,去厠所或外出燒嘢食用嘅

舊型號ssp特價中

三家發鈔行日前宣布調高按揭息率之後，周四(8月9日)有5家中小型銀行跟隨上調按息。按揭代理透露，不少置業人士冀在下周一新按息生效之前申請按揭貸款，趕上「低息尾班車」，周四申請按揭宗數按周急增六成。

準備走人

冇新女

以為去左沈門

最新2018/08/10公佈,，中原城市領先指數為188.36

樓爆了

跌左

爆啦爆啦
Molamola

需唔需要轉貼沈門?

星期五好忙 我都想研究下入門音響買咩好

-0.25

Big Drop Is Coming To Town.

Drop to Zero is a must

中原城市領先指數按周回軟0.13% 報188.36點

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，CCL(大型單位)報187.44點，按周升1.72%，為歷史第四高。豪宅樓價連升兩周共1.85%，更擺脫連續六周在184點上下窄幅徘徊，今周突破上升至187.44點。顯示豪宅樓價開始發力向升，逼近自己歷史高位188.2點，現時相差0.76點。相信未來豪宅走勢持續向升，短期內指數有望創歷史新高，帶領整體大市反覆向上。

中原城市領先指數CCL最新報188.36點，連創新高後正常回軟0.13%，但仍為歷史次高。CCL(中小型單位)報188.54點，上周創新高後回軟0.47%，同為歷史次高。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報190.55點，連創新高後正常回軟0.58%，為歷史第四高。

政府公布六招新房策後，樓價走勢由連升轉為反覆向升。三大整體指數結束連升七周的局面，近四周走勢兩升兩跌，其中錄得兩次創新高。上周齊創新高後，今周CCL、CCL(中小型單位)及CCL Mass輕微回軟，但仍然高於上次低位 (分別是187.31點、187.94點及190.2點)。顯示六招新房策及中美貿易戰令樓價走勢反覆，但向上趨勢仍然不變。

九龍CCL Mass報184.88點，為歷史次高，上周創新高後回軟0.26%。新界西CCL Mass報174.72點，連續兩周創歷史新高後回軟，按周跌1.28%，為歷史第三高。新界東CCL Mass報204.81點，前周創新高後回軟兩周，按周微跌0.11%，為歷史第四高。港島CCL Mass報192.96點，按周跌0.69%，為歷史第七高。

今天(10日)公布的指數，根據7月30日至8月5日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有近九成的交易是在7月16日至7月22日簽臨時買賣合約，即財政預算案後第二十一周的市況。8月9日黃竹坑站住宅地皮批出，對香港樓市的影響將於8月下旬公布的CCL開始反映。(da/a)

CCL跌了

走人搭港鐵尖咀轉西鐵，外面大雨，冇帶遮，已經到屋企樓下，由會展全程到屋企全程有瓦遮頭，冇問題

升到咁，得個望字

音響展多咗好多贏國人買CD/LP/SACD，今年好多檔，主要係上面錄音母帶非一手，拎去德國日本美國印都冇用，所以有班友專門嚟買，大手掃貨，我見到有三條友買咗幾百隻，用行李箱載

除非係贏國歌手出嘅專輯，否則贏國碟據發燒友講冇隻好聲，佢哋圈內都咁講，我木耳非發燒友就唔知了

vic 巴音響專家

Tidal / Spotify

前面OK，有無損，後者仲未有，本嚟最方便，發燒友唔同用家，被音響器材玩佢嘅 將啲嘢搬嚟搬去，經常偷運器材入境

喺會場見到有電源線好平，睇個款都幾得，不過我用緊ISOTEK嘅英式電源線冇打算買了

家居音響設備唔止聽歌，仲係裝飾嚟，靚嘅音響唔止係聲，工藝品嚟，鬼佬當Accuphase係藝術品咁睇，手工冇得彈

我一見落大雨，喺會展走就唔坐巴士，屯門公路一定塞到仆街，4:15分行去灣仔站搭狗鐵好過，呢啲鐘數喺尖咀轉車有位坐

出面班友做乜咁想個咩tvb男神死？連登仔究竟咩事

This is Child登

4:15 好早bor

公海係咁

行晒啦，嘢又買咗，超過5點金鐘最少三四班車先上到，迫到癲，一般唔落雨盡量坐巴士

兒登仔

開新po啦要

原來今日係星期五
唔怪得之咁多人

「口裏說不 身體卻很誠實」低調置業（207）

MaIntosh 點解咁貴係有道理既

喳

麥景圖啲機好靚，但聲唔啱我口味，玩大棚嘢，不過MA7000配我用緊嘅喇叭都好好聲,朋友有，係「聽到股皮嘅聲」嘅

但音樂感我部Accuphase E600稍勝，細緻啲，2者價錢當日差唔多，力度就麥仔強，個人愛好，其實都好

買麥記就真係一闊三大，冇 20 個筆直就真係不了
而且新屋個廳都係十呎八吋闊，趁唔起佢

【愛上你 Milano 夢在浪漫街道】低調置業討論區（206）

奉命開post

又copy左

又錯

【業主逃避樓爆 沉迷影音器材】低調置業討論區（207）

呢個先啱

又要留名睇馬路巴1001放尾閃

買麥仔旗艦合併機就得，已經好好，唔使十皮，呢度未俾折，一般用cash可以去到85折甚至83折，牙力睇自己

或者可以諗Accuphase E650，自己聽完決定

閃定先
女王大人

巴打呢個咩制黎

用來走光纖線吧

緊緊於懷

咩事咁多丁圖

睇 post 207 既題目

【地產追擊】北區樓價「離晒地」 有個屋苑一年癲升五成！ (18:26)

【東網專訊】二手樓市受中美貿易戰、新房策及港加按息困擾，雖然無損上車客積極入市，奈何樓價升得太癲，連新界北區上車樂園一樣「離晒地」。《東網》檢閱區內10個熱門私人屋苑上車盤的入場叫價，發現全部屋苑在過去一年間漲價100萬元或以上，當中最高更喪升近五成，認真誇張。

去年暑假二手樓市吹淡風，當時升得頗急的北區上車盤一度在高位回調，個別心急業主為求破「悶局」，不惜減價求售，部分做價一度跌至「四球邊」，成為不少上車客的入市喜訊。不過，隨着之後市況再癲過，該些上車屋苑放盤入場叫價由去年暑假最低潮期的「四字頭」，變成一年後的「五字頭」甚至「六字頭」，樓價升得快過火箭。

這段短暫低潮期跌得最傷的粉嶺區，普遍屋苑樓價反彈力強。其中，離港鐵站較遠的花都廣場曾錄減價成交，一個高層實用面積413方呎的大兩房戶，以低市價約8%獲買家承接，實用呎價回落至一萬元多少少，而當時屋苑最平放盤叫價425萬元。世紀21奇豐黎樹森指，現時屋苑同類放盤入場叫價已漲至595萬元，期內升幅四成。

鄰近花都廣場的碧湖花園同樣升勢凌厲，屋苑去年8月錄得減價成交，屬入場單位的6座低層F室，實用面積400方呎，當時減至以415萬元沽出，實用呎價10,375元，低市價5%。黎氏續指，目前最平放盤叫價565萬元，過去一年入場價漲逾36%。

坐落港鐵站旁的粉嶺中心，去年暑假險些失手400萬元關口。中原陳夑佳表示，當時屋苑F座一個實用面積368方呎的入場單位，做價見400萬元，屬當時的低位，相比起現時最平放盤550萬元叫價，一年間入場價漲37.5%。

另外，同樣對正港鐵站的粉嶺名都，去年8月曾有單位做價回落至412萬元，創同期新低價，當時入場盤低見410萬元有交易。中原潘婉兒指，目前屋苑最平放盤叫價已達550萬元，買家較去年同期低位要多付140萬元才可上車。

至於粉嶺知名度頗高的牽晴間，去年暑假淡市曾有實用面積386方呎的兩房入場盤，以約433萬元成交，屬當時低位，較銀行網上估價低逾120萬元。世紀21奇豐陳偉康指，現時最平放盤叫價已挑戰六球，按年入場價漲37%。至於位置較吊腳的聯和墟兩大指標上車屋苑，以綠悠軒入場價升得最多，按年漲逾33%。

上水方面，要數過去一年入場叫價升幅最驚嚇，非御皇庭莫屬。該屋苑去年8月淡市時，曾有1座的入場盤，實用面積414方呎，於八號風球下售420萬元，一年後入場盤叫價要多兩球，漲至620萬元，升幅達47.6%。不過，中原黃靜顏認為，御皇庭放盤稀少，業主叫價向來進取，開價較為偏離近月五球幾的屋苑二手做價。

同區另一上車熱點上水中心，去年暑假市況轉淡時，入場盤曾一度減至435萬元，惟美聯陳添鑫指，現時要進駐該屋苑，入場盤叫價至少580萬元，按年升幅逾33%。

至於吸引不少內地客聚集在其地下商舖掃日用品的龍豐花園，去年暑假淡市曾低見四球成交，目前入場價已叫五球，期內升幅只得25%，跑輸其他區內熱門屋苑。

●辣稅趕絕內地客 本地買家接貨
北區鄰近羅湖，往返內地便捷，區內的物業以往是不少內地客入市熱點，亦是該區樓價炒上的動力所在，惟2016年底實施「三辣稅」，非港人買家買入市物業須付總額達樓價30%的雙倍印花稅(DSD)及買家印花稅(BSD)，至今內地客幾乎絕迹區內二手市場，究竟為何過去一年北區樓價仍然癲升？

高力國際亞洲區估價及咨詢服務部副常務董事張翹楚指，北區位置偏離市區，上車盤樓價升幅一樣強勁，反映上車客「追住」一些供應600萬元或以內的放盤的地區入市，期望借到高成數按揭，減低首期的支出，從而帶動區內樓價升過不停。不過，他認為，該區上車價不會無止境地急升，估計樓價一旦升穿八成按揭門檻，買家見首期負擔激增之下，入市步伐難免減慢，升勢自然無以為繼。

事實上，近年上車需求強勁，連偏遠地區的北區細價盤亦成為搶盤對象。中原潘婉兒指，現時本地買家已是北區二手樓市的主要客源，因市區樓價愈來愈貴，吸引不少居於外區的上車客轉投北區物色細價盤，加上區內細價盤短缺，令樓價愈搶愈高。

至於以往在北區入市比例頗高的內地客，現時受制於辣招重稅，入市態度已大不如前，有居住需要的多選擇在區內租樓，寧願將資金投資在發展商資助辣稅的一手盤，以及稅款負擔較輕的工廈等項目，以減低成本。

●私樓難買 同區公居屋輪流破頂
北區細價私樓放盤短缺，樓價愈搶愈貴，上車客入市困難下，連帶已補地價的公居屋被搶至輪流破頂，即使質素遠不及私樓的公屋一樣「升到你唔信」。

近月最癲的北區公居屋成交，不得不提粉嶺公屋華明邨信明樓一個高層單位，實用面積只有147方呎，以265萬元售出，實用呎價約18,027元，為北區同類物業呎價新指標，呎價比不少市區私樓還要貴。據悉，原業主2015年連地價以170萬元買入單位，持貨三年額外印花稅(SSD)期屆滿後轉售，升值56%。

另外，粉嶺公屋祥華邨祥德樓中層兩房戶，實用面積381方呎，早月以自由市場400萬元屋苑新高價購入，呎價約10,499元。買家為投資者，而原業主持貨僅約三年易手，急漲70%。

上水區方面，公屋天平邨天美樓中層5室，實用面積489方呎，年內以自由市場461萬元售出，創當時新界北區公屋樓價新高，實用呎價約9,427元。另外，居屋順欣花園3座低層兩房戶，實用面積428方呎，早前以自由市場價530萬元轉售，呎價約12,383元，是該屋苑少有呎價逾一萬元的成交個案。
－－－－－－

購買能力指數惡化兼利率趨升 政府籲買樓要審慎 (18:27)

【東網專訊】政府發表半年經濟報告，指出住宅物業交投在第二季保持暢旺，由第一季每月的1.5萬宗增至第二季近1.9萬宗，同期樓價上升約5%。由於樓價上升，市民的置業購買能力指數惡化至第二季約74%，高於過去20年平均數44%。6月的整體住宅售價較1997年的高峰期高出125%。

副政府經濟顧問梁永勝表示，如果利率上升三個百分點，市民的置業購買能力指數將上升至96%。

他又指，目前基本因素的轉變，對樓未來市構成壓力， 其中中期住宅總供應量在未來幾年將維持9.3萬個的高水平，過去供求偏緊情況將會陸續緩和。另外按息亦有上升的趨勢，故政府忠告有意置業的市民要小心謹慎留意樓市的風險。

樓價UPDATES：美孚新邨交投放緩 平均呎價降至13600元 (12:28)

【東網專訊】【20:26】荔枝角美孚新邨本月暫錄7宗買賣，交投略為減慢，平均實用呎價亦因期內個別成交單位質素較差，拖低至13,600元水平。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●二手市場觀望氣氛濃厚，個別業主待辣招期滿即沽貨。堅尼地城嘉輝花園B座高層04室，實用面積262方呎，以一房間隔，座向西北望都市海景。單位放盤兩個月，原開價540萬元，最終以535萬元沽出，實用呎價20,420元。原業主持貨剛滿3年，帳面獲利87萬元。

●灣仔囍滙鄰近港鐵站，加上樓齡簇新，故吸引買家承接。屋苑3座中層H室，實用面積445方呎，最近以1,320萬元沽出，實用呎價29,663元。

●鰂魚涌太古城8月至今僅錄得2宗成交，平均實用呎價18,680元。新近東海閣低層F室，實用面積572方呎，屬兩房則王單位，向正南，望開揚園景，以998萬元售出，實用呎價17,448元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●九龍塘帝景峰帝景軒3座中層D室，實用面積673方呎，間隔為兩房，向北望山景，獲區內租客以2.7萬元承租，實用呎租約40.1元。

●美孚新邨8期百老滙街114號高層C室，實用面積671方呎，原則大兩房間隔，望內街景。業主叫價900萬元，最終以850萬元售出，實用呎價12,668元。原業主於1996年7月以255萬元買入上址，期內升值2.3倍。

●紅磡海逸豪園18座高層C室，實用面積1,100方呎，屬三房間隔，向東南，望優質全海景，獲日籍租客以4.9萬元承租，實用呎租約44.5元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山迎濤灣A座中層D室兩房戶，實用面積506方呎，座向西南望樓景，以750萬元連租約易手，實用呎價14,822元。上址為原業主於2009年9月買入，現升值逾兩倍。

●屯門豐景園坐落於輕鐵站旁，交通方便，租買均受歡迎。屋苑3座中層4室兩房戶，實用面積340方呎，獲外區租客以1萬元「即睇即租」，實用呎租為29.4元。

●車位市況持續暢旺，天水圍嘉湖山莊翠湖居一個雙號車位，剛以160萬元沽出，相比1997年購入價，升值2.7倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【14:39】用家需求強勁，帶動車位做價不斷破頂。青衣青怡花園一個車位以屋苑新高價沽出，原業主於1987年以40萬元買入，持貨31年帳面獲利130萬元，升值近3.3倍。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●跑馬地美麗邨西座中層02室，實用面積約944方呎，以三房包括套房間隔，以1,840萬元成交，實用呎價約19,492元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳新都城2期11座低層F室，實用面積363方呎，間隔為兩房，以1.6萬元租出，實用租約44元。

●奧運站維港灣3座低層B室，實用面積約703方呎，原開價1,510萬元，經議價後減價約35萬元後，以1,475萬元獲買家承接，實用呎價約20,982元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●青衣青怡花園停車場一個雙號車位，剛以170萬元沽出，創屋苑新高，該車位現時附連租約，月租3,100元，租金回報約2.2厘。

●西貢傲瀧10座頂層一個連天台單位，實用面積約1,521方呎，為四房雙套連工人套房間隔，連1,120方呎天台及1個車位，以70,000元租出，實用呎租約46元。

●馬鞍山迎海．星灣21座高層C室一房戶，實用面積479方呎，日前以842萬元易手，實用呎價17,578元。

●大圍名城一期5座高層ND室，實用面積741方呎，屬三房連套房間隔，以30,000元租出，實用呎租40.5元。

●元朗加州花園海棠徑單號屋，實用面積約1,016方呎，以26,000元租出，實用呎租約25.6元。
─ ─ ─ ─ ─ ─

【12:28】換樓客入市帶動二手交投暢旺，有外籍家庭買入東涌映灣園單位。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●鴨脷洲海怡半島19座高層G室，實用面積888方呎，三房間隔享海景，以1,800萬元易手，實用呎價20,270元。

●小西灣藍灣半島7座低層B室，實用面積811方呎，三房間隔享全海景，以3.4萬元租出，實用呎租42元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳維景灣畔8座中層H室，實用面積639方呎，以三房設計，以1,200萬元成交，實用呎價18,779元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●東涌映灣園8座低層A室三房戶，實用面積891方呎，成交價950萬元，實用呎價10,662元。新買家為擁本港永久性居民資格的印籍家庭，而原業主持貨11年帳面獲利605萬元。

●馬鞍山新港城H座低層07室，實用面積363方呎，以兩房間隔，獲買家以640萬元購入，實用呎價17,631元。
─ ─ ─ ─ ─ ─

大部份有Cover Walkway遮住，係去到停車場邊斜路轉行樓梯上兆康站有半秒冇嘢遮

平時唔落雨行斜路過路軌唔行樓梯

翹楚論樓：外圍不明朗 高槓桿買樓要小心 (11:12)

【東網專訊】根據差估署6月份數字，由去年12月至今年6月底，樓價已升了10.4%，按年同比計算更達15.9%。期內香港的普通通脹率2.5%，以及經濟增長率3%至4%，很明顯是樓價跑贏經濟。

若然跟恒指相比，樓市更是節節領先，因恒指由去年最後一個交易日到8月初已累跌了7.5%，樓價的表現反映出住宅物業的投資價值，當然這投資價值是受惠於一直以來的供求失衡。

筆者之前在一個樓市講座中問及席間的觀眾，有多少人已經上了車擁有自己物業，答案是過半數都已經是業主，問他們有否試過借孖展炒股票，發現為數不多，即使有，都是借孖展炒新股。

再問有否借孖展炒期指或外幣呢？更是少之又少，當然席間的參與者並不是機構投資者，筆者指出縱然他們不太借孖展炒股匯，但其實都很熟悉槓桿投資，因為每一宗物業買賣的按揭就是一種槓桿投資。

若然跟銀行貸款7成，那就等如你做了7成孖展，即使買的物業是自用，也是如此，因此不論物業自用與否，都是一種投資，更是一種高槓桿投資。

現時樓價升幅厲害，高槓桿買物業，當然回報高，但若然樓市逆轉，高槓桿的投資也會帶來更高的損失，因此在外圍因素不明朗的時期，盡量不要隨便加按，尤其是在投資海外物業時，更要注意外幣的走勢與波動。

高力國際亞洲區估價及咨詢服務部副常務董事張翹楚

右上角*** 左右不分

人嚟同我推爆佢

去搵搵有冇英文嘅BT Sport 1, Sky Sport 1/Main Event同 Sky 1呢幾個播英超嘅，list嘅 fubol 1/2/3俄佬台應該有1個播，以前我睇俄佬

我想要sky sport F1
不過上reddit搵source都易

推爆呢個

【業主逃避樓爆 沉迷影音器材】低調置業討論區（207）